<港上市公司> 中國旺旺連續11年接受中國資金補助？蔡英文：國安單位也已經開始調查了解中

旺旺連續11年接受中國資金補助？蔡英文：國安單位了解中

2019.04.24

有媒體指出，中國旺旺集團多年來接受中國政府補助，總金額高達152億，同時也有人質疑，旺旺集團接受中國資金，而利用該集團的媒體在臺灣為中國進行統戰。總統蔡英文今（24）天表示，這個問題，臺灣社會都很關注，國安單位也已經開始調查了解，她說大家都不樂見社會公器受到外國勢力干預或影響。

據媒體報導，在香港上市的旺旺集團子公司中國旺旺控股，2017至18年的財報中，揭露獲得中國政府補助21.8億元。而且根據財報顯示，中國旺旺從2007年起，連續11年接受中國補助，總金額達152.6億元。

仙貝係好食既
反攻台灣, 塊餅入面有紙仔